反送中報道偏頗 TVB收1.3萬投訴

反送中報道偏頗 TVB收1.3萬投訴

無綫新聞周二誤報穆里森對中聯辦外衝突表示震驚。

【本報訊】無綫新聞就《逃犯條例》修訂及反送中運動的報道持續引起批評，早前報道英國外交部國務大臣穆里森發言時，亦被指誤報穆里森表示對中聯辦外衝突感震驚。通訊事務管理局就無綫新聞報道穆里森言論收到190宗投訴，自6月則收到13,000宗涉及無綫的投訴，主要投訴反送中相關新聞不實及誤導。

有網民發現，無綫新聞周二報道穆里森在英國國會的發言，與事實不符，斥責無綫新聞公然報道假新聞。連登討論區上載投訴範本，呼籲網民去信通訊事務管理局投訴，亦有網民聲稱會透過推特和電郵聯絡穆里森，要求回應。

相關新聞：終院判詞：不涉貪污也罪成

誤報穆里森對中聯辦衝突震驚

通訊局回覆指，就無綫新聞有關穆里森言論的新聞報道，至昨日共收到約190宗投訴，主要不滿有關報道內容。通訊局自6月至今收到逾13,000宗涉及無綫的投訴，主要指該公司就《逃犯條例》修訂和其他有關事件的新聞報道有不實及誤導之處。

翻看穆里森星期一在下議院的發言，提及有示威者沒有按批准路線遊行，並與警方在中聯辦外發生衝突，又指元朗發生「令人不安的場面」（disturbing scenes），一批手持藤條及棍棒的人向支持民主的示威者襲擊，造成45人傷。他緊接着說：「我們看見這種不能接受的暴力場面均感震驚。」然後再提出施襲者的身份可疑，並表示歡迎香港特首林鄭月娥承諾就此事作出調查，最後才說：「我們譴責所有暴力，但支持人民和平合法示威的權利。」

觀乎上文下理，穆里森僅對元朗暴力襲擊事件表示震驚及形容不能接受。但無綫周二的報道則說：「英國官員就譴責星期日香港發生衝擊中聯辦同元朗暴力襲擊，形容事件震驚同唔能夠接受。」又指穆里森「就喺下議院譴責香港所有暴力行為，包括衝擊中聯辦及元朗暴力事件，將會密切關注局勢。」

網上昨流傳一批TVB員工的不滿帖文，他們展示職員證，並附上「反對TVB失實報導」、「別讓紅媒入屋洗腦」、「袁志偉下台」等紙條，更表示「除了天氣報告，好多都假，不能盡錄」。《蘋果》記者問無綫行政總裁李寶安有沒有回應，對方說：「無名無姓，如何回應？」

■記者曾偉龍、戴彩煥

上一則
上一則
電影界譴責警方嚴重失職

下一則
下一則
政總創新辦現連儂牆

終院判詞：不涉貪污也罪成
美議員：中共指使黑幫行兇
遇襲14歲童：警察不行公義
遊行者受襲報警後無人聯絡
少女遭暴徒非禮 打致骨折
港鐵：促乘客落車時僅少少對峙
北愛警黑合作 英獨立調查並向受害人道歉
何君堯恐嚇 朱凱廸：齊抗丁蟹
嶺大校董會去信教局促徹查
地政署證實何祖墳霸官地
大律師公會促獨立查恐襲
元朗暴力事件警再拘一人
曼城傑志友賽球迷唱《Do You Hear the People Sing》
內地瓣數多 何家生意密謀上市
多幅新界地「睇漏」無申報
父夥「新界教父」靠攏新地
「殺無赦」論涉嚴重違操守
光復元朗 無懼十八鄉恫嚇
航空界明集會反暴力
商戶生意大減 促政府回應訴求
示威者擋車門抗議港鐵應變差
百人圍九龍灣總部投訴
電影界譴責警方嚴重失職
政總創新辦現連儂牆
300名EO聯署鬧林鄭
救護員遇襲 市民撐傘助脫險
一場抗爭 兩代同行
社運媽媽讓兒子「食椒」成長
愛爾蘭發旅警 日韓籲防襲
網民英報登廣告 捍衞聯合聲明
澳洲200中國人襲港生毀連儂牆
國防部：港部隊可按駐軍法辦事
國際特赦籲禁裝備供港
元朗恐襲 ICAC查警黑勾結前調查員：倘袖手旁觀 警隊上下皆瀆職

TVB